{
  "quiz": [
    {
      "question": "Какой металл входит в состав гемоглобина?",
      "options": [
        "кальций",
        "железо",
        "магний",
        "цинк"
      ],
      "correctAnswer": "железо"
    },
    {
      "question": "Самая глубокая впадина на Земле?",
      "options": [
        "Каспийское море",
        "Марианская впадина",
        "озеро Байкал",
        "впадина Данакиль"
      ],
      "correctAnswer": "Марианская впадина"
    },
    {
      "question": "Кто автор 'Мёртвых душ'?",
      "options": [
        "Гоголь",
        "Достоевский",
        "Толстой",
        "Чехов"
      ],
      "correctAnswer": "Гоголь"
    },
    {
      "question": "Кто был последним русским царём?",
      "options": [
        "Александр III",
        "Николай II",
        "Павел I",
        "Михаил"
      ],
      "correctAnswer": "Николай II"
    },
    {
      "question": "Река — символ России?",
      "options": [
        "Дон",
        "Волга",
        "Обь",
        "Лена"
      ],
      "correctAnswer": "Волга"
    },
    {
      "question": "Какой материк самый жаркий?",
      "options": [
        "Южная Америка",
        "Австралия",
        "Африка",
        "Азия"
      ],
      "correctAnswer": "Африка"
    },
    {
      "question": "Какое число продолжает последовательность: 1, 4, 9, 16, ...?",
      "options": [
        "20",
        "25",
        "30",
        "36"
      ],
      "correctAnswer": "25"
    },
    {
      "question": "Какой индикатор краснеет в кислоте?",
      "options": [
        "фенолфталеин",
        "лакмус",
        "метилоранж",
        "универсальный"
      ],
      "correctAnswer": "лакмус"
    },
    {
      "question": "Как называется график функции y = k/x?",
      "options": [
        "прямая",
        "парабола",
        "гипербола",
        "синусоида"
      ],
      "correctAnswer": "гипербола"
    },
    {
      "question": "Что выведет: print(2 + 3 * 2)?",
      "options": [
        "10",
        "8",
        "12",
        "7"
      ],
      "correctAnswer": "8"
    },
    {
      "question": "Кто написал 'Евгения Онегина'?",
      "options": [
        "Лермонтов",
        "Пушкин",
        "Грибоедов",
        "Некрасов"
      ],
      "correctAnswer": "Пушкин"
    },
    {
      "question": "Какой поэт — 'серебряный век'?",
      "options": [
        "Пушкин",
        "Блок",
        "Гоголь",
        "Крылов"
      ],
      "correctAnswer": "Блок"
    },
    {
      "question": "Чему равно 7² + 1?",
      "options": [
        "48",
        "49",
        "50",
        "51"
      ],
      "correctAnswer": "50"
    },
    {
      "question": "Какой элемент 'Fe'?",
      "options": [
        "фтор",
        "фермент",
        "железо",
        "фосфор"
      ],
      "correctAnswer": "железо"
    },
    {
      "question": "Какой витамин в моркови?",
      "options": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "correctAnswer": "A"
    }
  ]
}